多國加入抵制香港警方行列 瑞士拒絕提供子彈

多國拒向港警提供武器，瑞士媒體近日報導，當地政府去年5月曾阻止國有軍火公司RUAG向香港警隊出售狙擊步槍的點338口徑子彈。香港警方對此沒有正面回應，僅稱有關採購裝備的資料屬警隊行動部署細節，不會公開，以免影響行動效能。

《蘋果》上月報導，警隊有意改購捷克槍械，但捷克政府和相關捷克軍火商旋即取消。瑞士媒體《周日展望報》 (SonntagsBlick) 於當地時間周日（3月21日）報導，瑞士國有軍火公司RUAG去年曾計劃向香港警隊供應點338口徑子彈，主要用於狙擊步槍。

瑞士政府喊停交易 指對港人有太大風險

不過，瑞士政府多個部門組成的小組於去年5月決定喊停有關交易，認為有關彈藥會對香港市民構成太大風險，並會影響香港的地區穩定。

報導引述RUAG回應證實事件，指該公司於2019年底曾向瑞士政府提交出口申請，往香港出口一小批貨物；但礙於對香港局勢評估，申請於2020年春季被拒絕。報導又指，瑞士於2012至2018年期間，已累計向香港出口價值20萬元瑞士法郎（約612萬元台幣）的裝備，包括步槍、子彈、夜視鏡等。

港警稱採購裝備資料屬行動部署細節 拒回應報導

警方回覆香港《蘋果》詢問時，並無正面回應相關事件。警方稱，為確保警務人員有更有效的裝備應付實際行動情況，會持續評估行動成效及審視人員在行動上的需要，適時引進適合的裝備以及相關措施，並會考慮一切有助提升行動效能的方案，讓前線人員能夠在日益嚴峻的工作環境下繼續專業地執行職務。

警方又指，一直依照既定政策、程序及守則採購合適的裝備，並會按行動需要對世界各地不同類型的裝備進行市場調查和實際測試，確保所採購的裝備符合安全標準。有關採購裝備的資料屬警隊行動部署細節，不會公開，以免影響行動效能。

瑞士雖屬永久中立國，但日前也發佈《中國戰略》報告，批評中國越來越專制、打壓異見者及少數族裔，其外交部長凱西斯（Ignazio Cassis）更表明對香港民主政治逐漸受限、新疆被打壓感到擔憂。（香港《蘋果動新聞》報導）

用曬中國制咪幾好，唔洗周圍搵啦

搵第三國做白手套，有咩出奇